# Solucionario -  Vistas modificar (create or replace view)

## Ejercicios propuestos 

# 1.Elimine las tablas "inscriptos", "socios" y "cursos":

```sql
drop table inscriptos;
drop table socios;
drop table cursos;

```
# 2.Cree las tablas:

```sql
create table socios(
    documento char(8) not null,
    nombre varchar2(40),
    domicilio varchar2(30),
    constraint PK_socios_documento
    primary key (documento)
);

create table cursos(
    numero number(2),
    deporte varchar2(20),
    dia varchar2(15),
    constraint CK_inscriptos_dia check (dia in('lunes','martes','miercoles','jueves','viernes','sabado')),
    profesor varchar2(20),
    constraint PK_cursos_numero
    primary key (numero)
);

create table inscriptos(
    documentosocio char(8) not null,
    numero number(2) not null,
    matricula char(1),
    constraint PK_inscriptos_documento_numero
    primary key (documentosocio,numero),
    constraint FK_inscriptos_documento
    foreign key (documentosocio)
    references socios(documento),
    constraint FK_inscriptos_numero
    foreign key (numero)
    references cursos(numero)
);

```
# 3.Ingrese algunos registros para todas las tablas:

```sql
insert into socios values('30000000','Fabian Fuentes','Caseros 987');
insert into socios values('31111111','Gaston Garcia','Guemes 65');
insert into socios values('32222222','Hector Huerta','Sucre 534');
insert into socios values('33333333','Ines Irala','Bulnes 345');
insert into cursos values(1,'tenis','lunes','Ana Acosta');
insert into cursos values(2,'tenis','martes','Ana Acosta');
insert into cursos values(3,'natacion','miercoles','Ana Acosta');
insert into cursos values(4,'natacion','jueves','Carlos Caseres');
insert into cursos values(5,'futbol','sabado','Pedro Perez');
insert into cursos values(6,'futbol','lunes','Pedro Perez');
insert into cursos values(7,'basquet','viernes','Pedro Perez');
insert into inscriptos values('30000000',1,'s');
insert into inscriptos values('30000000',3,'s');
insert into inscriptos values('30000000',6,null);
insert into inscriptos values('31111111',1,'n');
insert into inscriptos values('31111111',4,'s');
insert into inscriptos values('32222222',1,'n');
insert into inscriptos values('32222222',7,'n');

```
# 4.Cree o reemplace la vista "vista_inscriptos" que muestre el documento y nombre del socio, el deporte, el día y la matrícula, de todas las inscripciones no pagas

```sql
 create or replace view vista_inscriptpos as select documento,nombre,c.deporte,c.dia,matricula from socios s join inscriptos i on documento=documentosocio join cursos c on c.numero=i.numero where matricula='n';

```
# 5.Consulte la vista

```sql
 select *from vista_inscriptos;

```
# 7.Modifique la vista para que muestre el domicilio

```sql

```
# 8.Consulte la vista para ver si se modificó

```sql
 select *from vista_inscriptos;

```
# 9.Vea el texto de la vista

```sql
 select view_name,text from user_views where view_name='VISTA_DEUDORES';

```
